建制慘敗 下屆超區最多只推到3個人

要15個提名人

宜家建制得59席

第四個人參選都唔夠提名

民建聯 工聯會 仲要向其他建制借名

仲要未計無晒樁腳

上兩屆都係出三個

前提係佢地肯互借提名

如果逐個逐個政團計

剩係得民建聯可以出一張名單

唔好意思借個位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

一諗起要向鄉事借提名

3個危 2 個好啦

不嬲都係每邊中2個博第3個

得3個入
反而無左𠝹票既情況發生
4成人投建制既結果會係 佢地3個都會當選
其實同今次超區結果無分別

我係鄉事就自己出

正係咁諗

同埋呢59個仲可以出咩人？

瓊子？柯創盛？郭偉強？

如果保皇出兩個

泛民出三個

係咪直頭選民無得投票？

白偉俊

最重要係無哂啲明星級參選
最多都係鯨子
搵個2打6出黎選到就奇

保皇難推 3 個了 3 個有機會分散票 最後乜九都冇
如果 3 Vs 2 有機會一戰

所以根本唔明打咩飛機
宜家對家d票反而更集中

我地就提名一班人入去互相𠝹票

上年鄺仔都無人識

佢嗰120萬票好穩 絕對可以取2席搏第3席

不過佢地無晒d 明星議員選會降低少少票數

姐係鼎鼎 鄭泳舜 嗰d

3vs2都唔使戰啦, 5個位嘛

穩二好過搏三
反而到時泛文會出事
咁多年有邊次配票成功？

如果得3 vs 2
係咪程序上變自動當選

選民唔洗投

唔好咁天真
建制放隻豬落去比人投 都未必輸

點解會討論超區
次次都係泛民3建制2嘅啦

所以對家明星得返琼子、柯、白生同郭偉強

如果佢地去左選超區 自己個位就可能保唔住

又唔係單議席單票制
用返票數計，獻世兩席秱袋

係 所以超區對佢地無影響
除非佢地自己傾唔掂借唔到票出兩個

好想睇鬼打鬼

其實超區係咪一樣比例代表制？
點解唔將3~4個人塞入同一張名單
將黃絲160萬票塞晒入去？

咁咪無票王代表左d 票？

我係侯志強就自己食一個位

咁不如唔好選啦 大敗又話輸到仆街 今次爭返啖氣又話等𠝹票

都係中共欽點最好

呢啲就係分化嘅缺口

大佬呀佢地到時比人統哂戰架啦

發下夢好 中聯辦order 邊個敢唔含

殺人琼，郭偉強

瓊子出超區有啲嘥

唔通佢落返狗西同蔣麗芸爭咩

係時候煽風點火啦

佢原來都係超區。。。

對家出2連搶4都無機會

不嬲都出3個
係佢地角度 就算佢出2個都冇壞

鄭泳舜

無錯 一直64比
唔洗諗第4席
諗好配票穩守3席
預防對手突擊好過

落選了

不嬲都唔係鬥人多架啦，人哋配好晒票先入閘

輸9咗區議會啦

佢地少左人配票簡單啲分分鐘仲穩入兩個
反而我地要搶位

取消功能組別咪無超區囉

反而係泛民難搞，個個大黨都唔洗借票，傾唔掂數分分鐘有10幾個泛民參選

推到保皇渣都冇

其實可唔可以玩野
民主派3個人
再幫方國珊選超級區議會

仲超區？
下年要光復到香港啦
全部議席普選產生

琼子就一定，但唔會俾柯創盛，要留個位俾工聯會

澄清樓主...建制實際係86人
因為另外有27個係鄉事派嘅當然議席...
無計入452個民選入面...
依度可以推5個...如果嗰5個中間派幫建制...
建制就可以推6個...

希望今次出到個本土派參選

如果泛民同上屆一樣出六張名單就點都死啦

去上水搵侯志強起碼有野飲
撐侯志強出黎選超區

無錯 本土票起馬隨時有80萬

拎個超區絕對合理

好心協調配票搶4

咁區議會(1)個一席，由區議員互選，已經叫穩袋既...

出五個睇下有冇得贏晒五席

Holding 唔係超區咩

係喎有堆自動當選

係唔係所有鄉事都真心撐政府都係問題

點會提名方國珊
一黎佢要扮民主
二黎建制都唔會分資源比佢

我係方國珊點解唔玩新東？

政府會將區議會（一）同（二）合併，變成6席超級區議會，咁樣建制就可以有3席
你信唔信

已輸區選

工賊得4定5個，民賤得21個，借埋都唔夠

即係郭偉強 其他工賊無人識

佢地最穩陣就出2個
基本上都好難輸

3vs 2直頭唔洗投
超區5個位岩岩好自動當選

一年點過得切

鄉事冇左民建聯
只會淪為侯志強既贏面

如果林村大佬張學明，元朗大佬梁志祥都係低民建聯果邊既話

柯創盛選超區嘅話 九東會有問題

黃大仙支部全滅 顏汶羽趕唔切上位

最有可能係郭偉強超區 吳秋北/王國興選港島

但係要問人借提名票

方國珊以前講過有興趣超級區議會
民主派幫佢選
等佢同另外兩隻狗咬狗

係 所以佢議會生涯已完，無人會讓地區位俾佢，下面大把人虎視眈眈

成壇嘢搓胸勤可能係民賤最大贏家

有暗湧架
民主黨可以自己提3名
公民黨自己可提2名
新民主同盟都可提1名
獨立泛民又可提

ON9起來可以對家3張名單
民主派5、6張名單
最終對家3:2

如果講政治倫理，
最好民主、公民自己各提一名，留一席俾少數黨
咁就穩贏3:2
(反正不可能4:1)

行政手段？
佢擺明打橫黎啦
而且佢話增加普選議席，40席變41席，用咩理由反對

民建聯就算派郭芙蓉出嚟果席都攞硬
分分鐘叫返琼子同肥柯去選返地區仲好
自由黨同暴動黨而家平起平坐都係5席區議會
分分鐘比自由黨R 到10票推一個出嚟搶中立票博第5個位

寫書重出名過做區議員

如果水到方國珊，唔係冇可能

如果出5條名單，係唔係變相變番單議席單票制？真心唔識

呢方面係鄉事選擇，要親民大佬侯志強，還是政府了
支持侯生直接出黎選，有財有勢又醒目，唔駛聽港共枝朵

王國興avenger

吳秋北似管會務/上人大

唔會落水玩會議？

3張名單，邊個排第3就邊個輸硬，咁撚樣玩9人

財務係考慮問題

梁志祥下馬 周浩鼎新西

因為第一round係睇基數, 一過到基數, 張list排第一果個就可以當選
舉例泛民出得一張有5個人既list (A), 建制出4張得1個人既list (B,C,D,E), 基數係20萬票
如果結果A有160萬票, B,C,D,E各配到有25萬票
因為A,B,C,D,E List都過到基數, 所以每張list排第一果個都可以當選
最終變成1泛民4建制當選
所以配票玩到爐火純青既建制好著數

P.S建制得59席區議員,最多只可以提3張list
有講錯既請指證

首先有個泛民大台
一定打壓素人同本土派

民主黨只會想自己立晒議席
佢點會支持 你之鋒哥 後備來選

本土選超區真係有機贏

琼子+白偉俊應該出硬, 剩返1個位唔知揀邊個

椿腳就唔驚，有特戰八連、雪楓特戰隊、五星戰隊坐鎮

睇吓梁志祥喺鄉下佬堆有無後輩要上

80萬你點計？
我預大約係非建制選民裡面30%三十萬左右

呢個我無計
泛民包括支持者道德撚多
要解釋提名非民主派好麻煩
一陣又話你出賣原則

但水到方去超區，一個唔小心佢贏，泛民2席、建制2席又係ON99

你係咪數漏左鄉議局果27 席

屌到班泛民只可以出3張名單
今次區選界票輸左幾區仲唔夠屌醒佢地

一向都係推三個

講真素人都未必夠財力選超區

打撚完飛機啦 收皮啦

On9 鄺仔票王黎架 好撚多和理非支持

佢出兩個仲穩

民建聯啲票種出嚟
民建聯三個字夠知名度咪得

比例代表制

好多人都支持本土
分區 我諗好多人都傾向投本土啦
點會投 民主黨

民選區議會先有提名及參選超區權利
鄉議局班當然議員提唔到名

以樣先最精彩要問鄉黑借票

邊個肯食第三個位依舊豬頭骨先
好大機會輸

第一功能界別呢？

因為佢個計法係
五個位，假設總票數係300 萬，每60 萬等如一個位
如果名單A 有五個人，而名單B 有兩個人，名單C 有一個人

A: 160 萬票全取
B: 80萬
C: 60萬
咁樣名單A 都只係可以入到三個人，BC 就各一
好似係咁

謝偉俊

咁第一功能界別係咪泛民贏硬？
如果唔改制嘅話

無講錯
不過仲有27 席鄉議局

上屆鄺選前一年做好多野

專登出多d書，搞下facebook sell文青

打響自己政治以外知名度先

好希望民主派可以最少分返一席俾本土/地區素人
無論係超區定區議會(第一)

上面又話以27個冇提名票有冇人可以FC下

每到quota已經有一席
但用餘額贏抵d係真

應該民主黨會食左

第一大黨

上屆好多人都含淚投鄺仔
含含下推左佢上去做票王

區議會第一

一係就保涂謹申 一係就送進步派

早排出片回應好撚快又清晰

sor自膠睇錯
但quota係總票數除議席數

睇左好多素人既表現 想王進洋入立法會 佢好有梁天琦果一種個人魅力

班友肯定唔肯協調
我地自己幫佢棄保
選民淨係集中投三張民調最高嘅名單
呢個concept要推廣到全港所有選區

係班閪入邊寧願簡個無咁閪
起碼佢真係有腦知咩場合做啲咩
上次派水都feel到佢有啲政治智慧
唔係死衝難衝果班 只要唔好搞到佢地鄉親利益佢都應該唔會企係市民對面

涂謹申有知名度用黎打第二仲好

第一無競爭（winner takes all）

你見以前劉國熏都係nobody

（或者比區佬做，民協之類？）

但語文能力好差

白偉俊就肯定冇問題
但柯同郭真係捨得入硬嘅地區轉玩超區?

雖然土共落ORDER佢哋冇得SAY NO

唔會啦 出咗康城邊個會理佢

三個人都夠佢做啦

理論上係

其實一張名單可以有5個人

嗰個無問題啦，其實可以傾到讓俾素人，然後換啲素人超區全力支持泛民

會唔會協商到俾岑子杰
1. 佢代表到今次成個運動
2. 俾佢入到，希望可以令其他本土派服d，唔會去選區二界票

所以佢地會搵隻豬出黎選超區
順手捧新人

所見略同
岑子杰 / 岑傲暉

應該會有初選

其實全部都係中聯辦
你估佢地自己話事咩

唔想佢變何秀蘭 喺地區隱左形
呢個位無奈係要比有資源大黨

睇返觀塘選情
白偉俊隨時真係會去選超區
宜家創建力量近乎全滅
白生無曬地區人幫佢抬橋
但佢有知名度
又有假中立形象

似乎最後
白生+郭偉強+瓊子穩陣

出3個一定有一個含，邊個會咁大犧牲

岑子杰玩新東（本身係沙田區議員）好似有著數d

第一區議會搵個唔出名玩育成最好

岑子杰有機，dq機會低，無發表過港獨自決言嘢，社民連喺保釣運動證明係愛國份子

根據歷史

通常工聯會係condom

例子可參考鄧家彪/王國興

［Live] 毛ee 同救護員開記者會講
11.18油麻地人踩人事件

搵牙牛選第一

係咪連工聯會都唔夠票自己提名一個?

叫郭偉強雙排頭入DAB

郭偉強心諗，屌你咩，區議會仲要對住30個多數派，開會邊有癮

工聯淫賤聯未又係匪聯辦旗下，反而鄉紳又可以R 著數。

20幾年首次重回立會

郭偉強不知幾好火

十足憤青

agger 佢係睇鄉親利益
侯生肯出黎，民建聯都要行埋一邊
應該自己食一個位

嗰一席佢哋要傾比邊個
我個人比較希望係比本土派，但本土派又有多啲「實力」去冚立法會應該冇乜

我上面提議過協商俾岑子杰既，但係佢可能真係去選新東好過

白生又唔見咗D腳

後生嘅大部分都支持本土㗎，今次真心含撚投泛民
比個機會泛民表現下地區事務，地區事務做得好好睇睇冇人有怨言

如果你講27席鄉事當然，佢地有份投
但今屆影響唔到個結果

泛民只要協調一條友，就贏
亦可以用呢席來同泛民細黨交換
超區全港宣傳，其實細黨/獨立泛民好難打
不如白鴿將區議會(1)送俾細黨(本土色彩濃少少更好)
交換細黨支持佢地2人出超區，一席留俾公民
咁就無交嗌

其實冇乜影響
本身都係坐二望三
呢家只係坐二唔望三

佢就唔洗超區啦

如果白生唔選九東，九東個位應該去咗快必到

新民主同盟實嘈

咁點解之前咁多建制又無𠝹票呢

鄉事派27席 你估佢地會自己出兩隊定借比人

但又要人人都服，有D難

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

其實我認同

喺whatsapp見到

日本 AsahiTV 記者急尋失物 [有酬]

昨日 24/11 早上於新田投票站採訪後
回程往市區途中遺失 Sony a7r3 相機一部及 Leica 50/2 rigid 鏡頭一支
相機內有採訪選舉的重要工作相片
如有發現請聯絡 Mr. Ng (Tel. 9015 4761)
感激不盡、有酬！

回程時間：約 11:50am
回程路線：新田乘 17 號專線小巴往元朗西鐵站、經西鐵尖東站轉荃灣線回灣仔

每屆都3打3，因有五個位两邊都一定有2席，係爭敢後個位，雖然每次都泛民3：2，但對方一定出3個 博你票數不均，則埋一面，佢哋配票好D，就可執雞，所以佢哋點都會出3個

一定係出4保3

靠觀塘 不過佢都有機會選超區

而家佢地推翻選舉結果 又加多幾席啦

冇政黨背景嘅本土素人,
點會夠人力資源選超區?
五區加埋喎

最接近嘅可能係熱血公民, 或者一啲眾志暗推嘅參選人.

其實之前保皇都係出三隊拎兩席架啦
出兩隊咪又係兩席
集唔集中有咩影響?

其實佢地搵3個出名既一樣咁難

有人話嗰堆當然無得提名超區，有無人確認？

一諗起要問方國珊求佢提名
佢有3票

又係，但佢地集中新東，整體得票真係唔及民主黨、公民黨

因為建制有真大台

咁我地又起大台咪得囉

其實涂應唔應該再選

佢已做咗好耐
但似乎議會上反對派需要一個資長嘅議員

咁樣好似將民主塞晒入一張4人名單all in 仲好

好過打散 一陣配票失敗連第3席都跌埋

鄉事比人空降？

泛民點會剩係出三個
仲有本土會爭呢

同埋既然建制出兩個，幾個出嚟投都入三個，實慢慢玩

冇可能
要推佢做主持

禮義廉係醒嘅就趁機收工賊會皮, 一黨唔使拗數

問題係邊個肯排第4，5先
就係協調唔到先拆咗咁多條名單出嚟

一時搵唔到官方既說明
但應該係事實

提防泛民作反, 湯渣係人版

佢係最資深議員，主席選舉極需要佢

係但上屆已經發生過，分分鐘今次會用區一嚟塞佢把口

加左先59

樓主你唔識唔好出黎柒啦

下屆區議會選主席係咪佢做主持

如果選到離島區余漢坤入去

唔好玩啦

民主黨得席最多，唔通佢地去做大台？

有佢嘅話如果大口狗俾自由黨搞掂咗就會有得做主持選主席

幫手拉撚到班建制狗得返2個啦屌

頂盡4張 鯨子一定霸一個位
理想4張係民主派2張 本土有2張 每張拖多個人

不過現實會係唔讓 出6-7張攬炒

新民主同盟自己打多個區好過啦

（譚凱邦出新西之類）

你選到17 區得十幾億
人地一個離島大返你一萬億人工島
大嶼山選區余漢坤準備連任
出年分分鐘選埋超區

少數派

入閘應該冇乜影響
兩邊都係2博3

但博還博都有風險
最理想係親中派想以2博3最後得1
咁理想嘅結果要黃營計到好準

民主派超區繼續用3個人分區
再加有本土超區全港性爭多1個位
咁就有機會有4

超區全港性玩法雖然成本貴同動員多
但本土支持者一向上開網
要谷1個出嚟唔難

但如果親中派求穩陣只派2個就冇得玩

一張夠晒

你選到17 區得十幾億
人地一個離島大返你一萬億人工島
大嶼山選區余漢坤準備連任
出年分分鐘選埋超區

自由黨派人同大口狗打功能組別？

你選到17 區得十幾廿億
人地一個離島大返你一萬億人工島
大嶼山選區余漢坤準備連任
出年分分鐘選埋超區

#90 個巴打講得清楚d

除非保皇只出2隊 否則我地唔應該出4
如果保皇出3 咁我地都應該3

你就冇人識 我識

人地出盡奶力種票就為左保得住一個離島區

唔使諗建制超區點都2席

親中派出2 我哋更加要出3唔出4
因為2邊一定好平均 拎曬2個位

反而佢哋出3我哋出4
我哋有機會以小博大

田少想搞9呢啲25仔好耐，要搵吓有無工業界人同佢抽

佢唔係冇人識
但佢個票王，係由涂謹申得票大跌下出嚟

一向都係建制2 泛民3
下年都唔會有分別

最理常就泛民2 本土1
但以泛民大台性格應該會同本土攬炒, 除時攪到建制偷雞拎第3席

上屆咁，配到嘅話可以攞到4

你諗野係咪有問題?
保皇2我地3係自動當選 保皇2我地4係無成本 衰極都有3席
佢地出3我地4既話 如果配票成功既話 極大機會係保皇3我地2

對家出最多咪出2個

咁先死, 泛民個邊分分鐘鬼打鬼出成4, 5個
傳統泛民2, 3個
本土獨立又2, 3個咁

到時界票界到建制3個選到, 泛民本土獨立得2個

你岩, 所以呢個case基數應該係52萬, 結果應該係A1,A2,A3,B1,C1
簡單d黎講, 好難拎哂5席, 比例代表制之下應該都係3:2
不過仲有一個變數, 就係邊個記仇d
依家比例係6:4, 如果下年可以去到7:3, 可能拎到4席既

傻啦, 一定會出3個搏偷雞
因為有2席係穩到仆街

名單有人多出先係
"如果"係5個1人名單,就唔使選

有冇聽過2004泛民新東鑽石名單?

我希望有雙普選

全取5席啦 黃派

有冇人可以留意下離島啊
大嶼山T01 選區余漢坤區議員連任成功

根據立場新聞 梁啟智 - <林鄭的提名人> 一文，此議員有份提名林鄭月娥參選

[投票] : 有關支持「明日大嶼願景」的動議
2019-02-25
和議

有關支持「明日大嶼願景」的動議

黃文漢議員通知本會，在本年 2 月 25 日舉行的離島區議會會議上，他將會提出以下動議︰
“ 離島區議會支持政府於 2018 年《施政報告》內提出的「明日大嶼願景」，並盡快展開研究在交椅洲和喜靈洲附近填海，建造人工島，以長遠解決香港的房屋問題、改善大嶼山(包括從人工島興建經梅窩貫通至北大嶼山的運輸走廊)和附近多個離島的對外交通，以及促進香港的長遠經濟發展。以上動議獲余漢坤議員和劉焯榮議員和議。 ”

點會唔識逗號

唔熟選舉制度 想問第一round 個基數係點計出黎？

係高危
睇返單一政黨得席
民主黨91
公民黨32
新同盟19
民協19

15人可提名一人
有排嘈，ON9起來真係5、6張名單
對家出3人唔係無機偷雞

總票數除議席數
即係假設總票數為三百萬，五個位就除五，每張名單只要有六十萬票，名單首位就入到去

所以如果all in 一張名單，而又想入得哂去既話，就要拎到三百萬票

TOTAL 5席
總投票100萬，
第一ROUND基數就20萬
夠每張名單有20萬即先袋一席

民主黨公民黨一定各自出一個明星
新民盟一定唔會同佢兩個合作所以都會出黎選
眾志應該都會想推一個出黎做本土派

比例代表制
5張名單19幾個人點自動當選

最穩陣係3人3張單, 每個50-60萬票就一定入, 如果去到4張單一人得40-45萬票, 一配錯有1個變票王就會有機會俾對家3個40萬入晒

少啲紙上談兵 快手開始籌劃初選啦

白生功能組別直送喎

雖然區選拎左389席
但咁嘅選舉制度下仲比建制狗拎到59席
只可以叫做小勝
大家開心完之後抗爭運動都要繼續落去
POLY仲有一大班手足畀狗圍緊
仲有好多手足畀狗拉左畀人告緊
佢地等緊我地光復香港救佢地出黎
如果我地區選完就退
點對得住死左嘅手足
點對得住為我地擋子彈嘅手足
點對得住畀狗拉左嘅手足
所以18區要繼續開花
黎明行動要日日搞
組織全港大三罷
直到光復香港為止

估佢會放瓊西 柯狗
泛民最緊要同本土夾好

當250萬票 基數50萬
建制唔夠票根本玩唔起第3席
泛民all in一張3人名單拎150萬票已經穩陣

票數除基數取整數
剩低嘅用小數排大細去分

如果對家只係出兩張名單
每張名單兩個人

我地呢邊玩一張名單五個人
次序係 泛民 民主黨 新民主同盟 泛民 本土派

再谷高個投票率 集中票源谷高個基數
博對家第二張名單唔夠過基數

咁樣有冇機拎到四席？

計返今年建制鐵票係得120萬 非建制 167萬
總數 283萬票 283萬/5個議席 基數係56.6萬一席

比例代表制下 非建制 167/56.6 應該點都拎到三席
建制個邊當佢完美配票講緊都係60 60萬
有少少出錯都拎唔到第二席？

如果我地投票率再高d 基數上到60萬
佢地就更危？

有錯請指教

點解排本土最後
因為想超區（一）個位大家傾好比本土

公投啦

公民黨區議員其實冇星可以選超區
最出名嘅鄭達鴻應該要接棒港島

暫時最大問題係涂謹申同鄺俊宇係咪要用兩席超區

先協調 後初選